%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item Construis un triangle $ABC$ rectangle en $A$ tel que $BA=6$~cm et $AC=9$~cm.
\item Dans le triangle $ABC$, la médiane issue de $B$ coupe le segment $[AC]$ en $K$. Calcule la longueur $BK$.
\item On appelle $G$ le centre de gravité du triangle $ABC$. Place le point $G$ et calcule la longueur $BG$.
\item La droite $(AG)$ coupe le segment $(BC)$ en $M$. Prouve que $M$ est le milieu du segment $[BC]$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Théorème de Pythagore et droites remarquables réunies.